水上樂園月底招400人 劉鳴煒：人工吸引 請救生員拯溺牌非必要

海洋公園上周獲得立法會財委會撥款17億元營運，隨即公布即將啟用的水上樂園的招聘及籌備計劃。海洋公園主席劉鳴煒與來自美國佛羅里達州的新上任海洋公園水上樂園執行總監余柏逸簡介已延期開幕多時的水上樂園內部工程進展。當中港人集體回憶的「彩虹滑梯」已落成並進入測試階段。

劉鳴煒表示，招聘計劃已經開始，剛剛已透過內部進行招聘和調任，現時無明文限制實際吸納人數上限，本月底會公開招聘，當中超過100位全職水上設施營運專員強調無規定申請人要持拯溺牌，與傳統救生員將不一樣，「我地要搵性格適合，可以跟到客人一同遊玩的職員。」問到入職薪金，他強調較一般市場價格高，又有晉升機會，必定相當吸引。但他坦言，部分遊樂區看來相當刺激，「我自己都未必夠膽玩！」

海洋公園水上樂園將近完工，計劃招聘400多位水上樂園團隊成員，當中包括超過100位全職水上設施營運專員，即包括救生員。入圍求職者將應邀接受體格評估，當中涵蓋視力，心臟健康，強度，以及基本游泳能力測試，強調職位中毋須一定有拯溺牌，指性格適合較重要，而主管級以上職位則需要有一定專業資格。3月尾已作公開招募。

來自美國佛羅里達州、新上任海洋公園水上樂園執行總監余柏逸表示，水上設施營運専員的工作並不局限於傳統救生員職責，要會帶領並協助訪客在水上樂園體驗無限的刺激樂趣，這些職位空缺並非專為游泳健將而設，只要自覺體能良好，即使不是泳術精湛者亦可，薪酬待遇亦較同類職位高，相信有一定吸引力，余柏逸本身亦為救生員出身，並於美國、中東地區的水上樂園工作，劉鳴煒指，余對培訓新人員有相當經驗。

園方不願透露入職薪酬，但指會歡迎畢業生加入，「當然操練一下來加入更好，強壯些先可以救人，但相信是不錯的工作。」劉鳴煒亦鼓勵現職人員參與，強調無須一定要有拯溺牌，「點解無可能請（現職人員），認為適合可以嘗試一下，因為我地會提供培訓，完成後就可以加入。」園方指，完成培訓後，可代職員補領相關牌照工作，而園方於下周三（3月31日）起進行近一個月的公開招聘。

另外，劉鳴煒提到，現時仍以八月至九月開幕為目標，現已向港府部門交付相關申請已待取得入伙紙，但坦言現時仍可能受到疫情延期，「現時泳池都未能開放，我地想培訓都可能有所影響，所以好難預計係咪順利開放，只能盡力做，到時會否要做快速測試、打疫苗先可以入園還是戴水中口罩呢一刻好難決定。」但他說會參考其他地方水上樂園的防疫措施。

現場所見，水上樂園中不少「機關」，部份滑梯近乎垂直而下，相當刺激，問到會否已通過安全測試時，他說將會一面待領牌照，並一步一步進行安全測試。而票價方面，海洋公園現時仍未有最終決定，劉鳴煒只說是一個合適抵玩價錢，又指倘若要延期開幕，只要得到牌照批準、準備好「隨時上馬」，「香港而家夏天越黎越長，我地冬天都會照常開放，最凍幾日只關閉戶外部份設施就可以。」此外，海洋公園內上不能直接連接到水上樂園，入園者要先到園區門口乘坐接駁巴士，或自行到黃竹坑方向前往水上樂園。

救生員拯溺牌非必要?

急救員都唔洗急救牌啦咁

請靚女著三點式好過啦
保證賺錢

唔洗請啦
你自己落場啦

浸死人比人告時又搵政府埋單。

痴撚線

昅女聖地

有手有腳就入得去做

支那quality想整水底樂園
水葬樂園就差唔多

離地到上左太空

海外醫生都唔洗執業試啦 有咩問題呢

我諗係請人個下唔洗姐下ma?
請完training個陣考埋都唔難既

淘寶証書無難度！

當中超過100位全職水上設施營運專員強調無規定申請人要持拯溺牌，與傳統救生員將不一樣，「我地要搵性格適合，可以跟到客人一同遊玩的職員。」

請啲大波妹妹/肌肉仔仔負責陪玩，使乜識拯溺

到真係要救人
個個都無牌，唔識救就企哂係度眼望望

請鴨？ 想變做c9鴨場

有外型就得啦，其他咩都唔使理

Hay，嚟遊水、玩水啦

睇死啲黃絲到時仆到去玩

做食蕉都要牌救生員竟然唔駛？

水龍敬樂園

有免費鵝髀，天下筍工

咁請我入董事局

黑狗都唔駛委任證 點解救生員要拯溺牌

係咪想班大媽由舞池玩到泳池

到時得返d大媽著面堅尼

想佢快啲開 入去睇仔

諗起都想嘔

請holyshitter同lululemon果班偽abc夠做

我真係恭喜你呀，生左個......生左個咁撚醒既仔

政府真係貼錢幫人教仔
下次起乜嘢
其實佢有無腦架？夏天水上樂園，冬天點算？

咁唔識游水都得啦

叫救生員好聽啲啫
咪又係浸係個池比大媽奶LIN

等睇入場玩嘅人救番啲救生員

最緊要有feel

公眾泳池都未開到你想開？

安安捉返餐廳速遞

人工吸引 洗唔洗人工呼吸

佢講左入左職再可以考

其實真係有 但無人會擺上檯面講

水中口罩係點 有冇樣睇吓

冇牌人工同有牌人工比梗係吸引啦

唔洗錢都大把人做

其實睇內文好似係話會提供培訓...？係咪啫係會幫你考埋牌

醫生唔洗一定識救人 好傾就得

用性格救人

搞淫賤泳池派對？

俾人告你估佢會輸咩

佢如果去政府度申請幾萬億整火箭應該都申請到

現場環境⋯⋯

即係九巴請車長唔駛10號牌咁囉

天體水上樂園

咁佢講先請後培訓啫

有咩問題 做ceo都冇要求有腦 好合理

到時d水應該溝左好多屎尿，大把支那人係水入面屙

加速死亡

開雞場，叫FYY 做生招牌

佢去到會逼你學，教到你有拯溺為止

狗察夠唔show委任證啦

亂咁嚟都得

hooter

唔駛牌咁不如直接唔請咪得

呢條撚樣仲未醒？
根本乜柒都唔識，最叻只係識投胎。

暖水池

淨係水上樂園要請400人
請人唔顧安全最緊要陪玩
多多錢唔夠敗
大劉俾甘比揸fit真係無錯
仔幾on9只有父親最清楚

就算死左人， 都有政府保住，驚閪。

成件事根本冇腦
香港地價咁貴
唔通好似滑雪場咁每年做幾個月生意咩

分分鐘過幾個月就執 人工唔吸引邊個會做

吓 乜唔係冇食早餐同埋有先天因素揸咩

反告死者惡意自殺，家屬尋釁滋事

如果又要有牌，又要叻交際
海洋公園而家咁窮，都唔知佢比到幾錢人工

溫泉樂園
佢真係蠢唔係扮

酒池肉林

如果完全唔識游水，其實我覺得都幾難考，我考果時都由0開始都練左好耐

條撚樣有冇常識架
返屋企蚊銀紙啦

死者違反國安法

責任不在園方

當中港人集體回憶

有記憶個班都四十歲 仲同你玩水

佢個西腦點會諗到

職責： 出左事負責報999搵人救

男人老狗做咩要遮lin

條敗家仔每次出嚟都係博屌

香港都冇冬天

性格適合
冇拯溺牌
有事時幫手叫救命？

睇文啦 提供培訓呀

不願面對

劉生既所謂人工吸引即係幾多?
低過洗碗但又多過綜援?
仲有,講救生員唔洗牌,你地後補拎返?
出事又邊個賠?
屌,D頭腦真係幾撚勁下

定係個水上樂園比人入去玩前要簽左生死約先? 任何傷亡與海洋公園無關?

+1

請全部三點式大波妹，我會變常客

睇錯咗做人工呼吸

佢先醒。
人地敗家敗老豆身家
劉生拎香港納稅人啲錢射落海，玩嘅係香港人嘅錢

不如冬天著羽絨游
最好笑財委會無問呢個問題，睇得出呢班人有幾撚蠢

水上樂園請人唔駛拯溺牌...!!!
小弟見識少, 但係呢個咩Logic...!?

呢個係傻嘅
終生就鳩嘅

唔攪到再蝕多啲，點樣快啲執柒佢
賣塊地比老豆，比顏色細媽睇，黑暗兵法

佢老豆都唔肯俾佢繼承集團就知咩料

空姐識急救
人地收醫生人工喎
你比唔比到先

咁保安員都可以唔使考保安牌啦🧐

邊咗金魚缸

我實買年飛日日去

無視法律 係勁既

唔比你地J

簡單d黎講依個場冇救生員，人地私樓會所d泳池仔都要跟法例請救生員睇住，你依個場咁大咁多遊戲反而唔駛

幾好啊 有個地方收晒班垃圾

比錢你考嫁
真係唔一定要

靚女同人出個街都過萬啦
使搵你果萬幾蚊一個月糧

問到會否已通過安全測試時，他說將會一面待領牌照，並一步一步進行安全測試。

咁又唔好為反而反
水上樂園係盛智文時期拍板

以前pt救生員個谷
個個都講唔會去做

一定好忙同好容易出事

同重要比劉公子咁講一講

實有好多港豬去玩 不過都回唔到本

跟住又偷庫房填數 出堆啲倒貼優惠扮好生意

擺D大隻仔出黎, 著救生員衫, 剩係救大媽

大波妹同肌肉仔仔自己玩
無人理啲客

全世界都知佢係咩

請唔洗姐，training 要，好容易考

室內池有暖氣是常識吧

咪撚弱智啦
機動遊戲都無人玩 邊撚個同你入去玩滑水梯呀
我去泳池玩唔撚好?

都叫轉做賭場算撚柒數啦,dealer就cosplay熊貓海豚海獅

腦殘，特衰正苦最鐘意揾呢種人

可能勁淺水水上樂員淺水區隨時得0.3米一野就拉到上黎

所以剩係有急救牌咪得

呢條二世祖真係世界級廢

死左人賠撚死

大波肌肉仔仔
揀岩比佢抱起屌

可唔可以唔好學HK01做標題黨

"園方指，完成培訓後，可代職員補領相關牌照工作，..."

有無lululemon偽abc j下？

識得氹掂啲客就得啦，唔使識救人

唔知班批鬥撚入去做係咪又係賺藍錢呢

本身好遠，同埋一定好嚴
如果8h1更要開萬6至萬7先有機會請到人
萬4唔洗諗，我不如搵d 14個鐘訓覺池，港島大把

利申無去過舊水上樂園

但我其實唔明點解要成日提住條滑梯
一個新樂園點解最大嘅賣點係回憶
而唔係新設施同服務？

一開始就已經諗住食老本

萬6/7應該搵唔到
半山大把去到2字, 係更衣室瞓多過做

全球首家水上賭場上線啦

但依度肯定多女睇

條友冇女到, 要D 女送上門先有得

冇拯溺牌既救生員

就係想

因為劉鳴Wai 所以唔去海記，免費都唔關我事

8h 萬7除返80蚊時薪 差不多了

去就嚟執笠嘅公司做。等政府出糧畀你 要有心理準備隨時搵工

泳池可以開返咩？咁興奮做咩一陣又封你一年半載

水上樂園
支国浸腳池

轉行做雞竇算啦

上次鬼屋死人有賠到?

原來有wo
肯定賠左天價
又係tax payer 俾

直接搞水龍敬樂園啦

咁淺水，邊有意思呀